又係時候推吓網購Notebook(28)，新手請睇下#1

「6月5更新」
呢到主要都係講下新Notebook，
同埋有巴打會解答到買notebook問題 (例如保養問題, specs)

麻煩睇一睇1-5先問問題，Thanks

————————————————————

1）
下面分咗唔同價錢，兩邊CPU 陣營嘅推薦型號，唔知買咩可以參考下

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個都啱，只係比你哋參考下)
(以下係冇Lenovo)
(疫情影響未有Link，只有型號，Link之後等多啲Sold by Amazon 補返)

Intel (9 / 10th)

文書：

<$6000 ：Acer swift 3，ASUS Vivobook S14
<$10000 ：Acer Swift 5，ASUS Zenbook 13/14，ASUS Vivobook S15，MSI Prestige 14
>$10000 ：Dell XPS13/15/17 (2020)，ASUS Zenbook 15，ASUS Expertbook B9，MSI Prestige 15

Gaming：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. i7-10750H/16gb ram/512 m.2 SSD/1660ti)

<$6000 ：/
<$10000 ：MSI GF65，Acer predator helios 300，ROG Strix G15
>$10000 ：MSI GE/GT series，ROG M15/S15/S17，ROG Scar 15，Eluktronics Max-15/17，Aorus 15G/Aero 15

Creator：

(Creator Nb 係指有單調外表，靚Mon，強勁嘅效能(通常H系CPU配獨立顯示卡），專為創作者而設嘅Nb)
(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. i7-10750H/>16gb ram/>512 m.2 SSD/RTX/Quadro RTX)

>$10000 ：MSI Creator 15/17，ASUS Proart Studiobook 系列，Aero 15 2020，Acer Concept D7

AMD（4000 series）
（AMD目前都係少機，尤其高階款，可以等年尾會多啲款）

文書：

<$6000 ：Acer swift 3（AMD），ASUS Vivobook S14（AMD)，VivoBook Flip （AMD)
<$10000 ：Dell Inspiron 14（AMD），MSI Modern 14（AMD），ASUS Zenbook 14（AMD），HP ENVY/X360（AMD）
>$10000 ：/

Gaming：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. R7-4800H/16gb ram/512 m.2 SSD/RTX2060)

<$6000 ：Dell G5 SE
<$10000 ：Dell G5 SE，ASUS TUF A15/17，ROG G15，ROG G14，MSI Bravo 15/17，XMG Core 15/17（AMD），Eluktronics Matrix RP15/17（AMD）
>$10000 ：ROG G14，MSI Alpha 15/17

————————————————————
2）
唔知自己需求？睇下下面啲Youtube 片
(只供參考，入面嘅機可能Outdated，唔代表入邊介紹嘅機係好）

1.

2.

3.

4.

————————————————————
3）
可靠網購網站：Amazon US,UK/Bestbuy/ASUS US,UK/Dell US

如果係Amazon買，記得最好揀Sold By Amazon ，有保障啲，有乜事直接搵CS

香港保養：

網購得ASUS有1年香港保養，同Dell！！

-得ASUS有1年國際保，盡量揀返可靠嘅銷售商（e.g. Sold by Amazon)，香港代理認可(前提係係可靠嘅銷售商買）

-Dell都有得轉國際保，只限官網買，自己轉保養Plan

————————————————————
4）
話就話網購，請唔好Po支寶/京東！

————————————————————
5）
-有問題，或唔知點揀，可以留言問

-不過唔好就咁攤大隻手問，麻煩都打低：用途、Budget、有乜心水型號/牌子 etc.

For其他巴打知你需要乜先，咁我哋先幫到你

買完A15
咁條電源線點搞
美制同香港英制唔同
咁咪要成日帶轉插 定係自己改都得

出去深水埗有得配，黃金、鴨寮街呢啲

影底個頭出去配

依家等緊R9 2060
上網搵過資料大部份都7月頭先上架

Yes，仲要好似大陸賣街先

果個天選？
平咁多好似好伏

伏到喊

例如呢
暫時見到就電少D
build QC 就睇唔出

邊到買

我都唔係睇得多Review
大概：SSD 唔同，細電，個Mon有QC 問題，etc.

+大陸Window

大陸定製機，唔好博

未買
等緊R9版

天選

害自己

唔差呀4900H 2060 100%srgb144hz 16gb ram
7799+200

之鬼巴係腦場做架？
btw 係腦場見到msi creator 15m
好似幾好
鬼巴點睇

如果AMD高階機評價好，班第十代係咪會跌價？
黎近呢層十代機，其實係咪襯AMD機味出，叫頂著巿先。
已AMD現時評價，十代機賣家其實係咪會怕到時唔夠AMD鬥？
而我最近又想買部GAMING LAP TOP，係咪等遲啲買，坐山觀虎鬥，再買穩陣？
想問各位爸打，我咁既推斷有無錯？刨左一星期LAP TOP野既淺見，求糾正。

點睇aero 15,係咪有144hz mon

intel 呢2年都衰過AMD
今代R7 4700H > I7
而且amd 機仲要平過intel 機1k up
講緊係除左cpu 其他spec一樣
所以如果wby 啱個款又有amd 就唔洗諗狗衝都得

Part time咋

Creator 15m唔好買，平價閹割版
揀Creator 15好好多

如果睇中MSI
打機嘅話揀返G系列
文書揀返Prestige/Modern

Yes

1080P 144 ips / 4K OLED

受教受教

宜家要高階就只有intel, e.g. S15/Aero15呢啲

AMD都係得中、低價位揀，e.g. A15/G14/G15，高階機都係未有消息

單睇CPU，AMD>Intel，不過打機要睇埋GPU，咁目前又真係intel玩晒
AMD最盡得2060，但intel有2080S

想問144hz版本會唔會同4k mon一樣有100%argb

唔該曬
好煩呀 諗唔到邊部

有啲想等佢出AMD高階再睇下，尾年唔知有無機會？
太快扑錘又驚後悔
唔該哂兩位巴打

天選除左r9預售 同16Gb定制
其他都有現貨賣

我都係美森訂左部A15 早十分鐘前訂6月12有得收貨 我遲左一陣變左19號
Ching係咪會配過條線

有冇巴打知之前Asus部zenbook 14 UX434FN幾時會出AMD版？

仲十五十六緊買14吋定15吋 zenbook，但又想等埋AMD版本出先

留名

求其買條電飯煲綫咪得咯
a15 用緊轉插

好奇一問，660p ssd好唔好？ 原廠跟機，唔知換唔換TLC 好

QLC,寫爆cache會跌速得好多

TLC一定好過QLC

唔急用就等下

Amazon係LA個倉著火

遲d 加個4k laptop recommend

得8gb ram同256 ssd

黑人放火？

有無link
點解揾極都係7 8月先有貨

其實算已經加左，intel 到有Creator ，部部有4K揀

不過下次再加多啲機

msi notebook 普遍好唔好用 ?

睇你想買咩系列，MSI嘅差別好大

G14平左US $50 @bestbuy

想問17吋機邊部好呢？少打機，想要好keyboard

i5 1650 6999 依部點睇

暫時鍾意aorus 17G,
但好似冇得加長保養(應該得dell有得加)...

Aorus 17G 係香港買啦，同網購差唔多

個Keyboard好好㩒

想問 巴打 AERO 17
i7-10750H, NVIDIA GeForce RTX2070 Max-Q, 16GB RAM, M.2 PCIe 512GB SSD
出面個價係幾多$$
如果要買係amazon，好定香港買好？

你唔介意重少少嘅話，可以考慮下Aorus 17G

Aero 17香港賣21000，得4K panel
美馬$21300，不知名Seller

佢間歇性會有貨 你試下夜晚8-10點f5下可能會更新個stock 不過得1660ti 所以我諗住等埋鬼巴話下星期到既g14再睇取唔取消張單轉即屌部g14

帶定頭盔先

未Confirm實，ASUS/代理都唔敢答實門市

唔該哂巴打

999嗰部？

$5000-6000 budget 要輕身~1.2-1.3kg notebook有咩揀？
去過腦場睇都係acer swift 3, Dell Inspiron 5391,lenovo ideapad s530
有冇把打知其他choice?

靚老母Yoga C740 2-in-1 US$650 1.4kg

Acer swift 5 (990g)但over budget,要$7000以上

想知Rog G15 240hz 香港有無得買
如果無就諗住快啲係網上買

HP Envy x360 2-in-1 4500U 8GB RAM 256GB SSD US$800

新po lm

誠哥同黃金都好多現貨喎
不過你預貴過網購價10%左右 自己衡量

上網買依個spec應該幾錢到呢

A17 1660Ti 好唔好？有冇巴打用緊？打pubg 開ultra會唔會lag?

係一時間寫入大量先會寫爆，定長期使用SLC就會爆

Xps 17呢？

我行過誠哥舖頭無和
我都睇緊滿血版

佢都冇出滿血，得2060 Max-q

係呀
2060已經夠用
但13000真係貴
同埋只有144hz

240hz得外國先有，其實2060 144已經夠做

G14 G15
G14 好d？

前者

另外，你用剩嘅位愈少
SLC Cache愈細

參考資料：

多謝你解答我。

咁我繼續用QLC當系統碟，買多隻TLC儲存啦

G14個Case/Mon會靚啲，G15就。。。Case/Mon會差啲
我都唔知點表達

不過兩部其實差唔多，係睇你想要14”定15”

舊電其實夠唔夠做

想粒電長命唔應該揀gaming nb，普遍gaming nb，唔插電用到4.5-5個鐘，我覺得合格

而G15開省電，用到4.45左右

四粒幾鐘好好啦

無錯，唯一美中不足G15冇PD，G14有

點睇Razer
見到黃金$9999有blade15 base model

鬼巴 之前睇過張腦場訂價19998 有32gb ram 你覺得值唔值比多呢2000去upgrade? 平時都係打下LOL pubg, 唔會剪片

G15?

你有冇睇係咪9th

講緊呢張圖 唔知係咪真

網購啦，19998呢個spec，13/4000就有

g15 都support type-c pd charging

原來新post刪咗平價兩隻字

個個都傾a15 g14

發覺好多時推介完d within budget既非支牌機
又嫌少ram, 又唔夠靚又唔夠勁
比勁d 又話over budget
究竟係咪真係咁想用支那機

因為大部分都係講gaming notebook,價錢由$8-9000起跳

電腦呢啲咁多個人私隱都可以用支那機不如叫佢地直接搬上大灣區住把啦

最憎遇到呢啲人

睇到都火滾
自己搵啦屌

港Spec 應該冇，我做嗰到比嘅spec係冇，冇list到有

G14/M15嘅list都打到明有PD

有誤導嘅話Sorry

又要介紹，又嫌三嫌四

屌，整部華為、小米佢算

垃圾香港版？

Yes，正常Shop係會有個Local spec list，G15提都冇提，得DisplayPort

星期一返工實測下先

真係想啲人上網買㗎喎

想問下有冇D四五千蚊小學用嘅Notebook 推介呀？

其實上網買真係抵好多

i5 10210u 8gb ram 256gb ssd 有保

hkd 4099

acer swift 3 amd 4700u 8gb ram 512gb ssd 冇保

唔連運費usd 649

想買eluktronics mag15 但係官網運費成1400hkd amazon 又唔直送香港

個mom好似廢廢地

想入a15

ching會買邊個spec? 想要灰色同燈

其實想知swift3 係1080定720
美森寫1024x768
但上網睇好似係1080p架

以你用途其實R7+1660ti/R7+2060已經夠，如果你香港買就差1000，不過2060係1tb ssd

我個人買咗1660ti，再自己換SSD

其實你係邊到睇到係1024x768

佢寫左喺頂

我用開英文 唔見有寫

以英文為準
中文佢D item name 多數auto gen 出黎

照咁睇 係best buy買大概12000入手 個spec同17998果部一樣， 燈同灰色要6k

部Acer Swift 3 好似幾靚仔喎, config 又唔錯
你地會揀直運定代運運番黎?

6K = 燈，灰色，插頭，多1年保養⋯⋯

如果4000左右，得i3/Celeron推唔推同更新#1好？

有得直送緊係直送, 唔洗煩,
同埋運送or件貨出事時, 森林會負責(ship by amazon),
代運/集運就閣下自理

家下hk dell有部 vostro i5 10th gen賣緊4099, 或者推amd 3500u果d舊機囉

行完腦場，有幾部可以放

雖然嗰啲機都係廢

「6月6更新，新增平價$4000Nb」

呢到主要都係講下新Notebook，
同埋有巴打會解答到買notebook問題 (例如保養問題, specs)

麻煩睇一睇1-6先問問題，Thanks

—————————

1）
下面分咗唔同價錢，兩邊CPU 陣營嘅推薦型號，唔知買咩可以參考下

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個都啱，只係比你哋參考下)
(以下係冇Lenovo)
(疫情影響未有Link，只有型號，Link之後等多啲Sold by Amazon 補返)

Intel (9 / 10th)

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Swift 5，Zenbook 13/14，Vivobook S15，Prestige 14
>$10000 : XPS13/15/17 (2020)，Zenbook 15，Expertbook B9，Prestige 15

Gaming：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. i7-10750H/16gb ram/512 m.2 SSD/1660ti)

<$6000 ：/
<$10000 ：GF65，Predator helios 300，ROG Strix G15
>$10000 ：MSI GE/GT，ROG M15/S15/S17，ROG Scar 15，Eluktronics Max-15/17，Aorus 15G/Aero 15

Creator：

(單調外表，靚Mon，強勁效能，專為創作者而設)
(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. i7-10750H/>16gb ram/>512 m.2 SSD/RTX/Quadro RTX)

>$10000 ：Creator 15/17，Proart Studiobook 系列，Aero 15 2020

AMD（4000 series）
（AMD目前都係少機，尤其高階款，可以等年尾會多啲款）

文書：

<$6000 ：Swift 3（AMD），Vivobook S14（AMD)，VivoBook Flip （AMD)
<$10000 ：Inspiron 14（AMD），Modern 14（AMD），Zenbook 14（AMD），ENVY/X360（AMD）
>$10000 ：/

Gaming：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. R7-4800H/16gb ram/512 m.2 SSD/RTX2060)

<$6000 ：Dell G5 SE
<$10000 ：TUF A15/17，ROG G15，ROG G14，Bravo 15/17，Eluktronics Matrix RP15/17（AMD）
>$10000 ：ROG G14，Alpha 15/17

—————————

2）
平價Notebook區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書/比小朋友粗用

Celeron/Pentium Gold：
Samsung NP550XCJ，Samsung Notebook3，AVITA LIBER，Aspire 3，Surface Go2（不連kb）

i3 ：
HP Notebook 14/15，Samsung Notebook3，Inspiron 5493/5593，Vostro 3490

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

—————————

3）
唔知自己需求？睇下下面啲Youtube 片
(只供參考，入面嘅機可能Outdated，唔代表入邊介紹嘅機係好）

1.

2.

3.

4.

—————————

4）
可靠網購網站：Amazon US,UK/Bestbuy/ASUS US,UK/Dell US

如果係Amazon買，記得最好揀Sold By Amazon ，有保障啲，有乜事直接搵CS

香港保養：

網購得ASUS有1年香港保養，同Dell！！

-ASUS有1年保，盡量揀返可靠嘅銷售商（e.g. Sold by Amazon)，香港代理認可(前提係係可靠嘅銷售商買）

-Dell都有得轉國際保，只限官網買，自己轉保養Plan

—————————

5）
話就話網購，請唔好Po支寶/京東！

—————————

6）
-有問題，或唔知點揀，可以留言問

-麻煩打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.

比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

$4000王者肯定係vostro架喇，唔洗推其他

G14貴到咁離譜，都係等下先決定買咩

inspiron 5493官網其實要$4999另外1035G1同10210U有咩分別？

好撚想賣左而家部vivobook s14買a15

邊隻14

好似係s410ua
唔知有冇記得model
I7果隻

想問下Msi嘅Modern 14如果用黎大量文書加小小剪片會唔會太浪費？定係可以揀啲再平啲？
Vivobook S14(AMD R4500U)會唔都可以足夠應付大量文書加小小剪片？

電腦白痴跪求意見/推介
想買部電腦整3d 嘢 奈何某啲程式必須要行gtx 10系列 嘅gpu先用到
budget大概 13000-16000左右

而家心目中有幾個心水

acer Helios 300
msi GS 63
msi GD 65
razer blade 15

想問下買邊隻好 或者有咩其他推介？

this ?

gaming ：8000已經係基本（講緊有獨立顯示卡）。
但文書機應該要係 4000-6000.

上網買機，除左有事放火燒舖要到外國之外，應該無咩唔好
同spec 平d；同價位 spec 上一級甚至兩級。 ram 電 ssd 都有差別。
港版永遠食水深，係有本地保養吸引到人買。
唔好講咩分期 回贈 老實講上網買 賬單分期比埋利息都係平過香港買。

中文多數亂黎，用英文為準

可以考慮下其他機，例如R7000。

用緊A15美版 R7 4800H 2060 滿血
缺點：
- usb-c 無thunderbolt 3
- 出風口有一個係右手邊太近會熱
- 熒幕邊框相對G15粗 同得45 ntsc （無比較就唔太覺）
- SSD 用QLC （ intel 660p ）
- RGB係成塊Keyboard
- 得3個usb-a 頭（其中一個2.0）
- 重左少少
- 無Wifi 6

優點：
- 平，美森1199連運費 usd結算 港幣10200 比埋信用卡分期 10600。 咁既spec 買1皮， G15都貴1千，用2060 max Q
- 有兩條SSD slot 方便加裝。
- RAM 唔係onboard
- A面 顔色加logo + C面金屬 髮絲紋
- 144HZ Adaptive SYNC mon

額外：
- 美版 無bundle送既 tuf m5滑鼠 同背囊 （我買既時候）
- 美版用90 Whr 、1TB SSD

而家數起來缺點多過優點，但都覺得OK，唔買都買左，唯有錫住用。

起碼唔洗download 中文版

eluktronics max 15
eluktronics RP 15
MSI GP65

都係4字頭，比啲人揀下囉

Performance 差唔多，只係7nm同14nm+♾嘅分別

有乜仲要10系GPU

16系得唔得？

問題係宜家啲文書機，有返咁上下質素都$5千3、4起跳，5000樓下基本上冇部好

如果唔係多人問4000左右機，我都未必推比人
嗰啲機真係開個Word加幾頁Chrome就開始Lag

Lenovo Yoga Slim 7 (14) review – leaving nothing to the imagination

MSI GE75 Raider 10SF-019 17.3" 240Hz 3ms Gaming Laptop Intel Core i7-10750H RTX 2070 16GB 512GB NVMe SSD Win10 VR Ready
$1799 呢部好唔好？

有冇人係 amazon部ASUS ZenBook14仲未出貨

GE No problem ar

留意返msi香港冇保就ok

得4GB RAM 真係唔敢亂推，特別係on board

真心唔好推介Celeron/Pentium 呢D機俾人,用到人把幾火,最起碼都要i3/amd R3

$4000樓下果D機真係免得過就咪買

感謝ching詳細分析
個人唔係好信得過Lenovo
R7000要該唔會考慮

我有hp 15 個mon差到痴線
Web cam 未用就壞左 仲有藍牙成日斷
老實講我買redmibook 都冇咁嬲
最少都有高色域mon 反正都易壞
而且大不了所有銀行野用iphone / macbook搞

我買過3部4千五內既notebook
全部都係易壞既電子垃圾
而且1000%係大陸做

redmi 有個大陸開箱電腦既，買完redmi ‘開箱評測’ 到中段 ，重新開機之後連ssd 都detect唔到，要reboot 幾次先ok ，最後連拆機都無直接退回

re 你上一個comment 費事繼續quote 一大段野。

大陸機 靚spec qc好差 vs 外國牌子中國制 廢spec qc 差

如果比你簡多次 差唔多價位你會買邊部？

又唔係好覺 ，係咪HP問題 ？

可能係
十二年內買過6部hp手提電腦
未試過冇壞藍牙
由過萬蚊一部商用機到垃圾機都有
永遠用一年後壞兩樣野以上
又唔見我用dell係咁 次次買親dell三年保都用唔著

差唔多價位就A15 呢部。 如果重新簡一部，會等a15 r9 版聽講係靚mon。

巴打真心厲害，玩過咁多部機

05年打後 應該買左少過20部laptop
來緊今年又一定會買兩部
反而部desktop 仲用緊AMD 955BE

問題係r9又貴幾千蚊美金呢 一分錢一分貨

*幾百美金

租樓 每兩年都搬
點用desktop 部matx機留係娘家

好奇一問點解要咁多部laptop ? 自己用？

應該唔洗咁多，天選r9貴700 估計都係差唔多。
畢竟美森 usd999（ r7 1660ti） usd1199（r7 2060）
所以應該會係1399（r9 2060）

其實得我 同 我老婆兩個用
有d擺老豆老母屋企
有d就讀書個陣用 有d就做野用 有d 就娛樂用
咁壞左又會買 有d用一年就賣 有部俾人偷左又要買
有時買左d電子垃圾頂唔順又買部勁既 有時又想試下新野又會買部電子垃圾試
種種原因 總之自己屋企一定有4部function 既
兩部重兩部輕咁

犀利，我孤家寡人 2部Desktop（舊機備份文件，新機屋企用） 一部Laptop（預計之後帶出去用)

最短時間個部係asus 2in1 用左唔夠十次就壞左屌
最長時間應該係dell xps studio 13 用左7年先壞
05年macbook air 應該破到佢紀錄 但俾我某個屋企人搶左來用 屌
最垃圾牌子係hp 其次係sony
最好一定係apple, dell, thinkpad
其他撞手神

你年紀輕姐 你過多幾年都要換機啦

* 15年macbook air *

差唔多價位可以揀eluktronics rp15 ,規格差唔多一樣,但Mon靚D,有Wifi 6,

等到 Intel 出 10nm / 7nm / AMD 5nm 先有機會換，否則就用而家啲機算，最多換 HDD / SSD / 電池。

我自己買機經驗係
咪戇鳩為左平一千二千三千 走去買部spec差d 既來用
頭一兩年冇野之後包後悔點解唔當初買部好dd
買機重點係
1. 散熱 直接影響效能，壽命 唔好諗住大家都係9750H 咁部部機速度就差唔多，可以差好遠
2. 維修容易度（直接影響冇保後維修價格 同埋易唔易upgrade）
3. 重量 laptop 3kg以上 真係好撚重 隻火牛隨時要成1kg
長擺屋企都覺得重
4. Mon 色域 廢mon 睇壞眼, 咪以為自己接受到廢ips mon, 廢起上來屌住來用好想一拳打爆個mon

有d 道理，推薦人買電腦 可以考慮下呢個選擇

其實正常使用差唔多 新cpu 用起上來感覺分別不大，反而每代gpu 真係差好遠

主要係因爲對我來講 cpu大部分時間都係效能過剩，當年4代intel 轉1700x 真心覺得爽，但如果7700 到9700 反而無乜feel ，就不如唔好追。
所以同自己講等革新科技先考慮換。

我之前做過對比
eluktronics RP 個性價比好似幾高
鬼巴點睇呢個牌子?

真！ GPU 係一大問題 不過睇玩咩，如果接受到降低畫質，換取 FPS 就算GPU 唔換都 OK 既 ~

我都係諗住等AMD 5nm+DDR5 Ram出先換機

等5G notebook 可以24小時連住上網 就爽皮

識貨

AMD Roadmap可能會有改動
特別APU部分未必追得上純CPU部分

想問 10nm / 7nm / AMD 5nm 係咩黎。電腦新手。

CPU製程
岩岩係火星度返來？

真電腦新手
我想問點解 Intel 10nm / 7nm / AMD 5nm 會比較好
唔該巴打

牙膏廠會咁快出10nm咩

i5 1035g1 呢d咪10nm

就眾人要求Del Celeron/Pentium Gold
不過其實i3都係得4gb ram

今時今日仲有廠推4gb ram

Desktop 用緊9700K+2080ti，已經心動想換年尾AMD 5000

到時全屋電腦行AMD

AMD其實衰gaming，只要優化下，intel可以直接收皮

係香港睇起碼都萬7萬8
台灣就萬5蚊左右
點知係amazon一睇竟然萬4有找

但係未係amazon買過notebook
見有啲人係度話黎到有機會爆mon、香港唔承認國際保之類
另外係火牛應該係跟番美國插頭
有無得去配番條插頭線？定係要成個插頭配？

邊到有VIVOBOOK 4700
AMAZON都搵唔到

嗱，係咪冇睇#1?

Amazon 買，如果係Sold by amazon正常就冇問題，連單跟1年香港保

火牛線自己出深水埗配十幾蚊有

爆Moon就咁多個post冇人提過，但極少機會可能有QC問題，不過你揀sold by amazon，就一換一，任搵Amazon CS

不過宜家G14好似未有sold by amazon ，你睇下bestbuy la

依家上amazon有6月16號期貨

我見佢係sold by hidevolution
有啲人話呢間ok
但係我真係唔識

呢間唔好買，好似有啲問題
佢啲spec係有改過，博唔過

我見淨係得佢一間賣
唔通真係要食狗商高標價？

呢部冇燈版
貴過原價喎

我見上面幾位都用代購買best buy果部 計落先12000鬆d
hidevolution我睇comment話會冇左warranty

你去bestbuy睇下有冇貨
或者ASUS UK Website

理論上呢個星期尾開始G14會多返啲seller

想問下2060同26060MQ分別大唔大?

叫Max-Q嘅，你預打八折左右

點解可以平得咁誇張
有無伏嫁
asus uk睇唔到

Bestbuy冇伏

hid/cuk 會void Warranty因為repaste過

我早買左冇得平 不過bestbuy 唔ship好多代運 你要搵人代購

哇屌
差價夠我買埋g pro wireless 同埋 power play
再加多條32gb ram都仲有錢淨

求bestbuy網購教學

有燈版？

如果經bestbuy全部都係冇燈版

個燈除咗攞嚟打飛機真係冇咩用，部機又要重啲同厚啲，仲有唔係灰色個燈真係好難睇

其實我都係想攞黎擺apple logo
同埋我覺得日蝕灰岩我多啲
白色我怕污穢

Thanks巴打

咁可能要等下，暫時bestbuy仲未有有燈版，話唔定直頭唔係bestbuy出，同埋bestbuy呢家有個款灰色個spec幾本上係最廢個隻

想問下港島有無咩黃嘅電腦店
想幫部notebook換ssd同ram

自己睇片diy啦

外國有燈基本上係R9-2060配2K mon

全世界得香港先全線配燈

QHD好似冇FHD光，睇過啲review都好似話會食電啲

Yes，係暗啲
不過用電應該差唔多

acer swift 3 定vivobook 14 個mon 靚D

大家都係垃圾mon

平時用黎打下Online game同畫下cad 會帶出街 睇完都唔知買邊部好
筆直7-8k

五六千蚊果D機預左大部分都係45%NTSC廢MON

有無巴打知網購ASUS s14 r7版邊到有貨，急用

急用仲網購。。。。。。

A15
你睇下個重量你得唔得

其實都唔算好急，但22號之前要到手搵咗好耐都搵唔到

網購22號都難啲。。。。你出腦埸搵下可能仲快

但唔係貴好多？

香港6400左右，之前amazon 有出過一陣，計返HKD 5300，未連運費

R7 唔係要$6999？

腦埸有得講價㗎嘛。。。。

Ok

邊間r9 2060配wqhd仲要有燈！

EXCEL, YOUTUBE, NETFLIX,
都應該夠用掛

其實都唔知係咪比較好，可能新CPU有缺陷，例如因爲面積製程細左，所以cpu面積變細 散熱會變得困難，或者導熱唔好cpu本身會有積熱問題。只係如果好似Intel 代代都係 14nm 就好似無升級既必要，AMD 接下來可能都有呢個趨勢，一路沿用 7nm

下面係牙膏厰同刀劍厰之間近代故事：
前幾年既CPU市場係咁既：Intel 5代 CPU開始用14nm製程到而家，Intel 用同代 i3 i5都可以屌打AMD所有CPU，所以每代CPU都係由增加時脈為主，好似擠牙膏，無乜突破。特別强調 7代 Intel！Intel 7代出完之後，AMD帶來影響現時CPU生態既勇者之劍——Ryzen 1000系列， AMD Ryzen 1000系同樣使用14nm製程，唔同既係Ryzen 提出多核心多線程，重點多核心……
睇分數，憑住多核心 AMD 1600（6核12線） 已經可以打 Intel 7700k（4核8線）。 遇到呢啲問題，Intel 快快手推出第八代，做成一個風氣——揼春……當時買完 7代新電腦既人應該都會想打爆自己春袋，當然仲有打開 Intel 個腦睇下係咪裝屎。 當時Intel 8代 i5-8600（6核6線）已經超越 7代i7-7700k，即係半年前砌完既頂級機居然瞬間變成中階甚至平價機， 7代U既價錢等於 8代U+主機板。 當年 8代同 Ryzen既推出，係一個升級電腦既好時機，之後 8代到 9代效能既提升都無 7代到 8代咁明顯，不過已經比之前 7代 好，AMD 喺個時開始大大力咁擠 Intel 呢支牙膏,而家黎到Notebook 市場！
Intel 因爲每年都好似擠牙膏咁推新CPU，所以叫牙膏廠。
AMD 喺Desktop方面 因爲針脚同底板問題，會鎖唔死，拆散熱器好容易連CPU一起拔出（拔劍），所以我叫刀劍厰。

AMD 由Ryzen 1000（14nm）/ 2000（12nm）到而家既 3000（7nm），其實效能唔係話差好多，只係因爲比錢起碼買唔同既野。 如果之後仲係7nm 應該唔會換電腦。 on9咁講：iphone 8會換轉iphone x因爲個mon，但用緊iphone x 唔一定會換iphone 11

留意返今次10代出完 好快zen 3又出，唔知intel 可以堅持條底綫14nm
到幾時

4代R5+MX350咁撚抵？我見d人普遍都負評screenpad2.0

哇，唔該哂巴打，好詳盡既講解，不過我都要再去刨下啲歷史先。
非常感謝巴打！！！

Zenbook 14 AMD版只有1.0版

純CPU線走得前D APU (Ryzen xxxx Mobile)會保守D

畢竟要共用ram 可以接受既

AMD版得銀色咋？之前見過intel有出Royal Blue + Rose gold

有冇消息話之後會唔會出？

之後有另一隻色，但唔同intel

HP - ENVY x360 2-in-1 15.6" Touch-Screen Laptop - AMD Ryzen 7 - 8GB Memory - 512GB SSD - Nightfall Black

之巴，
二手野仲有兩個月保，15.6廢mon,8代i5+1060m,16g ram,256gb ssd 賣4500點睇？

睇返1650新機仲好

打算玩3個月睇下年尾有冇2060/2070 super滿血amd機，依家完全冇得打機

平平地砌部機頂住先

網上Zephyrus M (i7-9750H/16/512/1660ti)都係放緊6000幾

完全無消息明明買個陣話3-4 working days

唔想執位買電腦枱擺枱機
有冇hints邊度有呀

你想DC/HKEPC搵下，好多9代1660ti機都係6000左右

thx

係唔係仲係order received?

Delivery date pending

我意思係既然d人負評2.0,我不如慳返千零蚊買AMD版

我都係想要藍金不過AMD版S14都係得好少色

而家加返價，分分鐘cancel order

就算intel S14都冇藍金啦

你講Zenbook 都係得2隻色，連特別版3隻，都唔算多。。。。

Intel S14果隻綠色好正

AMD仲未係nb市場出名，所以宜家嘅marketing strategy都未同intel一樣進取

老實講要5000系先會多啲揀，不論色定款

MSI文書機 Modern 14 i5-10210U 8GB ram 512GB SSD 1.2kg only
特價US $600@Bestbuy

個價吸引，但Modern 14個殼，Build quality 好差同殼軟

如果用黎畫圖(Autocad)同剪片(Premiere Pro), 同埋輕
入門既係咪依D?
1. vivobook pro
2. XPS 15
3. Swift 15
4. Macbook air

1) 舊
2) XPS已經唔算入門
3) Swift5?
4) 智商機

你Budget 幾多？要Mac/Win

下好差咩
我頭先係黃金見到諗住買啦
拎上手1.1幾kg，真係好輕

係，個殼好軟，好容易凹

買Prestige 15/Modern 15好

如果要處理大量文書加小量剪片的話
之鬼巴你覺得Zenbook Ryzen 5好啲定MSI Modern 14 i5好啲？

但佢哋係15.6吋mon有啲大

我就係見到144hz個mon好唔得
srgb%又低
所以先打算等240hz
點知香港無
呢家打算amazon訂算
想知有無d咩特別野要留意

Prestige 14都ok

xps 15貴過其他幾部成倍13k 起跳

等埋Modern 14 AMD換咗新殼，個價都好好J

新XPS唔止

記錯
xps 13就13k起跳
xps 15好似係17k起跳

i5-10300H/8gb/512/1650ti

$14499

正常人會買嘅i7-10750H/16/1tb/1650ti多謝$17999，仲要已經折左

呢個價我買到M15配2070

算啦xps 同macbook pro 一樣
生活態度黎

有冇師兄可以推介一下
多數玩lol 睇下片 7000樓下

Vivobook S14 R7/16gb ram

各位師兄，我又有問題想問啦，台灣個邊啲價都好似都平過香港。如果我要買，搵台灣代購再寄香港，會唔會平啲，定個價計計埋埋其實差唔多？定還是美森啲鬼佬網買？

筆直更係愈平愈好, 用慣window
大件夾抵食最好,同埋最緊要外形夠薄同輕

G14/G15

屌你老母 問佢咩材料

係咪要年尾？

唔洗，月尾，7月頭美國都出

唔洗去到咁勁
Hz 60就夠, 唔洗2k,4k mon
畫圖同剪片唔會Lag就可以
最緊要輕同薄...唔該

咁你實際Budget 幾多？

7500-9000左右
背面有要D簡單設計, 類似A15, Swift 5, XPS 15 咁既背隻, 有D流線型
淨重2.0kg以下
鍵盤可以唔洗右邊數字鍵

想問下出街用續行力高輕身有咩介紹？

thanks

lg gram

Prestige 14 1650
Vivobook s14
Zenbook 14 MX250
Zenbook 15 1650

p14 個價 不如屌g14
至少唔使畀佢個散熱同電量玩到戇鳩

mx350 接近邊張卡？

2kg都好q 重下

msi bravo 15 amd 4600h 5500m 1.9kg
usd 929

acer swift 5 i7 1065g7 8gb ram 512gb ssd
0.99kg
usd 999

asus zenbook 15 i7 10510u 1650mq
4k mon 16gb ram 512gb ssd 1.6 kg
usd 1199

msi prestige 14 i5 10210u 1650mq
16gb ram 512gb ssd 1.29kg
usd 1199

廢過gtx 1050 廿幾%

人哋話唔洗咁勁

講個機型號 搵拆機教學片，買ssd ram 自己換啦

不過順便想問問除左G15有咩電競laptop好買
個人budget 最多20k
希望GPU有2060以上
但其實唔知2060同1660ti實則上差幾多
玩遊戲不外乎都係LOL同FF14，有時都會玩下黑沙
好少玩3A game/ 賽車 game
至於cpu聽frd講amd ryzen 4代好似好過intel 10代好多咁
所以都prefer想要amd cpu

AMD都係得中低階機，你接唔接受到？最好都係得G14(目前AMD最高階機，但計GPU只係intel中階機)

雖然你嘅需求唔洗去到咁勁，但都list比你參考下，有啲當買未來

AMD: G14(2060mq)，G15(2060mq)，Bravo 15(5600)
>2060已經最高

Intel: Aero15(2070S)，Aorus 15G(2070S)，GE66(2070S)，M15(2070S)
>GPU勁啲，當然你可以揀2060/2070，但你budget 都夠上2070S

咩model?

想問下有冇講g14香港幾時出冇燈，120hz版

咁咪同amd內顯差唔多

amazon 大約幾時發貨？等左成日都仲係delivery date pending

mx350打到下機wo

咁多位巴打
我係Bestbuy訂左G14
我見spec個度寫係用Type-C差電
咁樣我可唔可以用Switch隻Type-C頭火牛同佢差電？

其實就係唔太清楚2060max q可以捱幾耐
但聽frd講又叫我amd yesyesyes
因為都希望至少可以玩三四年
呢家用緊嗰部仲係G551JW
得intel 4代u + 960M
不過都已經陪左我5年有多了
係見呢家愈黎愈慢先打算買部新嘅

Rp-15

上到2080s 都唔過兩皮野

會好慢
佢火牛180w

香港唔出冇燈

玩3,4年嘅話i7-10750H/10875H配 >2070S 都頂到

反而2060你預兩年就完(除非你再較低畫質)

你budget 唔係緊嘅，可以上高啲，唔洗2060

當然砌到機就最好，再長命啲

US定UK?
上次我係美森6月2號晚order，5號晚DHL送到

之鬼巴 依部max-15應該點配好? 諗住2070S 1tb ssd 32gb ram 再轉埋液金散熱 考慮左好耐點配好

ram同ssd自己係香港買自己換抵好多

正想覆呢句

2070S已經夠，佢散熱唔係特別好，上到2080驚熱

香港你買條970EVO Plus仲平啲，又快好多

咁我用佢原裝線 加個變壓器轉番三腳得唔得

收到 見佢有2個款 1個係送好多野 但啲spec就淨係可以改顯示卡 唔係好明

上面條link?

佢個官網 search max-15 有2個可以揀 一個有埋mouse之類野 唔知係咪送

你 customized既機會有logo, 可以任改spec,
但現成機(bundle)就冇logo同只係改得gpu

好似現成機抵啲？

係 有1tb ssd
其他送既野就算啦, 廢廢地的

現成個spec你啱使咪得

除左無得改液金散熱 其他都岩洗

自己買支黎搽都唔洗咁貴

依個真 原來2070s 一定要+100跟240hz mon

240/300hz一用冇回頭

呢個真, 4k, 高hz同hdr呢d都係一用冇回頭
利申 用緊x27p

忍唔住了

等你開箱

等巴打開箱

想請教大家意見，最近想揾部輕薄細部文書機，筆值6-7000到

我自己就睇啱呢兩部，都是i5 8gb ram，想問下大家覺得邊部會好啲，又或者有無其他好推介：
ASUS vivobook a403fa
Dell inspiron 13 5300

另外見呢到好似少啲推介dell，其實呢個牌子好唔好？

Dell 其實唔錯嘅

以你Budget 可以睇埋Vivobook S14(R7-16gb)

我覺得dell就好在個保養, 有問會上門check同收機

我都睇緊類似
Dell vostro 5300，一樣spec但平幾舊
抵玩就一定係acer swift 3

係抵玩，但始終唔可以高要求，同Acer QC其實麻麻，粗用1,2年就Ok

等你開箱再決定買唔買先
繼續用住我張4代intel+950m

見到佢好似得美國本土保養
想知萬一部野有事係咪會好麻煩

Vivobook S14(R7-16gb) 個cpu 同 ram 都幾勁 咁係咪可以用剪片執相都ok

已知垃圾mon

呢部$13000唔洗有2070

係咪抵玩？

Yes，輕度ok
想Mon靚啲啲，等Zenbook

中、重度剪片建議買>1650GPU以上嘅機

上一代機，得512，又未係最平

但呢部唔錯

唔該哂巴打其實都係想輕度平平地用住先 遲d 再換macbook pro (amd) 唔知有無

睇落都幾抵屌。。搵日想睇下個實物mon 有幾垃圾先

5,6000蚊機，唔好抱住太高期望就ok

等你開箱review

G14好似好正咁
Btw，滿血版都可以係amazon 度買到？

冇出又點買。。。。

仲等緊部msi黎

部機俾amazon抽查緊.唔知等幾耐

有冇Ching知道依家G14係香港賣緊咩價位

想係香港買notebook 既話
係唔係深水埗買notebook 最平

柒左

我都pre咗部rp15

香港果然

香港呢個價全部有燈

gimmick貴咁多不了

我反而想知mag-15個機械鍵盤正唔正

我都想知
mech個鍵盤同mag一樣

512 16gb 其他都冇得轉同埋-100 windows

巴打答單問吓，點解會揀1tb版唔揀custom版我都心大心細緊

差唔遠

岩岩睇左陣,如果係以下依幾部呢? 邊部最抵買? 依幾部都符合輕,薄, i7, 顯示卡都夠用

ASUS ZenBook 15

MSI Prestige 14 A10SC-230

MSI Prestige 14 A10SC-051

MSI Prestige 15 A10SC-010
唔該晒

因為自己有條1tb 同埋rp15好似未得customize

prestige 14 1399/ zenbook 15
zenbook 平d 但重d同冇tb3
而prestige 14有 2個tb3 port 同輕d

點樣先可以pay with amazon
見你0$ shipping係咪要揀返US地區?

我估應該用amazon pay 同集運

係唔係普通集運加香港卡就得？想屌了

其他鋪可能再平d 再加信用卡迎新

係黃金間eshop
GE75 i9果隻
果陣講左陣話可以平2000就訂左
話12號前會有貨

宜家先8號

舊呢部已經用左8年
有時慢到我都頂唔順

係

到時拎左機記得上黎開箱

幾錢？我岩岩係亞馬遜買左GE75

班西sales成日話無貨轉sell新款俾我.貴幾千.點買

20999 i9
我見amazon都係咁上下, 但係香港買多一年保養

呢個價平左2000未?

Amazon 買msi唔係無保養咩 香港唔認

Yes, MSI 冇

即係被迫係香港買...

不過個價差幾千蚊

係 amazon pay同bns集運

近排我部surface pro 5 用左2年，開始電池老化，100%去到53% 之後0%.

想問下surface pro 5 舊電其實係咪好易死同老化?
我見有用家話surface 系列每隔兩年換一次電池仲貴過買部新notebook

如果係買部新notebook 好d
有冇咩suggestion?

Budget: 10000以下
RAM: 2 GB
用途: 文書 睇動漫 睇youtube live
Preference: 未有

Msi包1年國際保.上msi個網維修notebook香港有Felton地址.正常攞上去佢地要幫手整.

2GB Ram，宜家講緊8gb都未必夠用

洗唔洗要返touch mon?

你可以睇下Zenbook 13/14/15，Prestige 14呢啲

再平啲啲嘅，Swift 5/Vivobook S14

我就見之前啲Po，上到Felton都比人踢走，我有啲客都係

因為ASUS/Dell係自己做返所以一定有

MSI香港行代理，見咁多單Felton都唔會幫人整，同埋MSI 國際係唔包括香港地區，唯一方法係寄返台灣，甚至支共

打錯左
係8 GB ram 先啱

想要返touch mon

但台仔都屌7msi維修得差

Touch mon 就少啲選擇

Surface Laptop3，ENVY x360，Zenbook Duo(半個touch mon)

如果你想要返Surface pro嗰種，就得最新嗰代可以揀返

台仔乜都會屌一餐

雖然係事實，但香港因為Felton做，都叫好啲啲

但surface 系列嘅notebook 舊電視係咪好易死?

如果唔要touch mon
有冇輕d嘅機介紹?

Zenbook 13/14，Swift 5，Prestige 14

Touch mon: Swift 5

呢幾部應該係within你budget 最輕嘅機，唔啱心水再問下

更係xps13
有touch 有唔touch

我再睇睇
thx bro
因為要做fyp
所以想要好d嘅notebook

fyp唔洗咁好嘅，可靠、唔lag就得，上面啲機都唔錯嘅(除咗Swift5，可能易打柴)，穩陣就ASUS/Dell

如果Budget 鬆動啲嘅，好似上面個巴打講，上XPS系列，應該係Window界最㩒用嘅機

諗住遲d番工都用部好啲嘅notebook

I see，咁你可以睇下XPS ，雖然貴，但我身邊啲人都用到>3 years唔lag

Dell us 會平啲，但記得轉保養plan

次一級就上面Zenbook/Zenbook Duo

台灣頂配連燈賣緊15000有找
香港個價真係搵鬼買

如果香港行貨降到16000咁上下先考慮
多左果啲我當用黎買perfect warranty

今日行腦場 豐澤入面門口對住個間G14現金減一千 13999有燈1660ti版

只考慮r9 4900hs + rtx2060
（如果係wqhd就好了）

利申design用途

呢個係原價

Design 緊係上M15/Aero 15呢啲機啦⋯⋯

京東買G15 香港係未照保兩年

埋單平過amazon/香港腦場

人類總係會犯相同錯誤

咩錯誤 簡體window我接受到
係想知touch wood有野壞 點搞

A15 1660ti 返貨啦，今次係amazon 出貨

點樣先用到Amazon pay
我見佢pay嗰度要你直接打卡no.

呢隻大陸叫天選
呢個星期做7299rmb16ram+2060有藍同灰色大量貨下單兩日內送到
不過電得4600mah

支那野就咪撚講啦

起完底 垃圾上大灣區買電腦啦。睇住殘體字上百度。

BLOCKED

佢係隔離group嘅偉論

笑了

想問下dell g5 5590點睇

mah睇Wh架

幾靚仔

想買g14，香港又冇冇燈版。係美森揾唔到sold by Amazon，想問下HIDevolution US買唔買得過，最主要係驚佢冇左個warranty thankyou🙇🏻‍♂️

利申 網賺筆電零經驗

試下搵代購 係美國bestbuy買 仲有貨呀

想問下6000 左右 有咩機可以玩到lol 同埋處理普通文書嘅嘢？ 部機係輕嘅

想問下，買g14，可以點買？台灣有冇得買？如果Best Buy可以點樣運hk？

第一頁

Acer Swift 3 AMD 4700U 8GB Ram 512GB SSD 1.2 kg US$650

a15 揀2060定1660 ti？

頭post話唔講淘寶京東

揀左送US之後有得揀

得翻一件，快啲落手啦ching

想買vivobook s14 而家係邊到買好？
直接係誠哥到買係咪貴好多？

45%ntsc,仲要7月先有貨
天選都有16gb版先做緊7299人民幣

腦場應該5500左右
誠哥就5998

Acer swift 3 notebookcheck review

新款打機notebook係唔係得 asus用液金?

點解英森成10日咁耐都唔出貨

代購

Yes, ROG intel 10th

平左啦
官網買要22999

頂，佢intel 版先有4色
amd 版得黑色
仲要得一個spec 揀

Dell g3 10代i7 gtx1650 咩評價？
有咩其他選擇？

AMD兩色，兩Spec

G3垃圾

買A15/GF63/G5 SE呢啲好啲

上asus 網得一種
原來現貨有多啲option
唔該巴打

唔該
第一次買laptop
預10000左近
腦場怕中伏
諗住豐澤呢d
之前買desktop搵珍寶砌
Laptop 掂唔掂？

搵cs問下

唔砌返機？通常laptop得2,3年命仔

腦場去返ROG store/中央田/訊達呢啲冇伏嘅

我都知desktop性價比高好多
想買laptop想慳位
屋企位置有限

唔拎出街就A15/Strix G15呢啲，有2060/1660ti

我Google嘅時候搵到部大陸名叫做咩魔霸新銳嘅，佢正常嘅英文名係咩？搵咗好耐都搵唔到。佢同g14比又點樣？

比多一千去豐澤買Amd版g15

ROG Scar 15/Hero 15/Strix G15

兩者定位唔同
Level: G14>Scar=Hero>S G15
散熱/Performance: Scar=Hero>G15>G14

呢架係平價版rog出黎打lenovo Y7000
部機早兩日京東先出 賣8999人仔
應該開箱資料唔多
不過行10875H 8核好似好過4800H 115w2060 液金散熱230w火牛 144hz 100%srgb 兩年保養

咁多名嘅咩🤔我想知亞馬遜嗰邊出咗未或者Best Buy？淨係宜家得大陸先出咗？

外國有未？

你上面個支那名係得支那先有，上面啲名係正常型號

Scar同Hero只係顏色同紋唔同，你當同一部機

Strix G係再平價版，雖然樣差唔多，但個殼、散熱、mon係差啲

Amazon 目前得9th買，好似未上10th

姐係asus 大陸版啦

其實係你老母y540官網貨

咁靚老母唔洗講得咁隱敝既

個cs流，無真人回答，淨係得選問，問完都係話未定船期

扣左數未?
呢個樣似冇貨等貨返

想問ASUS G15係咪比A15更高效能規格
而G15係咪再分幾個型號

asus 兩腳火牛有冇得轉番三腳？

S15/S17 返咗貨喇

美森都未有，好似

M15要等多陣

要睇你係邊款，有啲分開嘅，你可以影底變壓器個口，再配返三腳頭線，SSP 10蚊搞掂

有啲一體式嘅就冇喇，要買轉頭

HP部Envy x360個keyboard唔係好易壞咩

2in1都冇乜選擇

G15已經係ROG版即係玩家之國
會將所有野推到最高效能
A15得普通華石 散熱 電壓會低D
其實大陸版A15好平6999人仔同香港買無獨顯既機差唔多錢

最後選擇，大家會揀eluktronic mech 15 g3定max15升上2070 super我見其實反正升埋同價錢，重量我唔係太介意，mech15 g3大電d感覺好用d

有真人答架.....不過你揀完一輪野先比你同CS live chat 咋

呢部野amazon完全見唔到

上咗陣架，之後落返

Keyboard都有唔同

Mech 15 g3真係好吸引

除左個mon 差, 真係唔知買唔買好

有冇人會買G15返去DIY散熱
呢個價位有靚mon 2060（雖然係殘血）Ryzen 7/9真係好吸引

呢條友次次冇人應佢都要係咁貼支那網支那機
正一食屎狗

10th Generation Intel® Core™ i5-10300H
Windows 10 Home 64bit English
8GB, onboard, DDR4, 2933MHz
512GB M.2 PCIe NVMe Solid State Drive
NVIDIA® GeForce GTX® 1650 4GB GDDR6
15.6-inch FHD (1920 x 1080) Anti-glare LED Backlight Non-touch Wide Viewing Angle 100%sRGB 8bit
究竟買唔買得過？

定係Asus Laptop F571GT
求意見

高登腦場間D. Century信唔信得過

點揀先有真人

爛老母 r7 4800 請問有無得加到 32g ram? thx

冇desktop 喺身，啱啱試左用app 版係咁揀，希望幫倒你

做甚麼9

依部17500 買得過嗎

如果你唔係designer既話還算值得買

G15 2060 AMD都冇貨

我見部機d config 都幾好，其實香港買番咁上下config 要幾錢倒？

香港清貨都係咁貴

個 mon 240 to 144 會有好大分別嗎

如果你捨得畀錢嘅話

或者aero15/17 仲好

已經上一代既貨都賣咁貴
仲會有人問抵唔抵
香港電腦業又點會唔盡情搵香港人水魚

明白。。。咁我考慮 gigabyte啦。。。thx

can change to 32gb

Gigabyte 最近抵買好多，不論香港定網購

我就係按呢到，按到最後都無cs live

想問有冇gaming notebook 15k樓下個moon有144hz+100%ARGB?

我見台灣評測 d相 aero 17 d port位 歪歪哋對唔準同 mon 閂埋 又 吸唔實，所以十五十六

網購我見個價同港差不多

Yes，佛心代理

想買部Laptop打機用，budget 10-13k

主要睇左ASUS同MSI

MSI GF 65
CPU i7 10750
GPU RTX 2060

ASUS TUF A15
CPU AMD ryzen7 4800H
GPU RTX 2060

依兩部好唔好？A15聽講對比起MSI個部 温度較高同嘈 屏幕比較廢

另外MSI creator 15M 個配置好似同GF65 又一樣， 其實係咪買黎打機都得？

還是依個價位既Gaming laptop 有更好推薦？
唔該晒巴打

5999

我都係推gigabyte，世界級好用，但佢衰係個control system 度，好似玩具咁，同埋插火牛位係右邊，阻住mouse

A15>GF65，呢個價錢你可以睇Aero15，不過得1660ti，2060要比多少少

我幫襯開ROG，不過我細佬買咗Aero15 2070S，上過手係唔錯，係唔滿意佢側邊凹凸位

外觀嚟睇，我都係Buy ROG Zephyrus 嘅Look

但係我見好似i5十代u 打下mon hunt夠唔夠做？

請教吓，追咗好幾個post，
如果gaming laptop，
要AMD ryzen 9或以上，
16 gb ram 或以上，
不限size，
顯卡想2060或以上，
螢幕更新頻率（如果唔係呢個字眼請指正）120Hz或以上，
不限重量，
要有香港保養，
咁嘅選擇係咪得asus rog g14

另外上網睇過g14 on board一條8gb ram，如果bestbuy買個部16gb ram，自己再買32gb ram落單一SO-DIMM到上到最盡40gb係咪得定再等耐啲有滿血版g14

小弟有部acer predator 15，行緊7代i7，gtx 1060，60Hz，部腦配備16gb ram最高好似推到64gb，如果加ram打機可唔可以再戰多5年，雖然有啲重，最近打division，gta v同hitman都有啲疾

有啲1999唔好意思

我試過.佢會cancel你落既order,要再買過

但維修好唔好先

Xps 呢方面做得好
左右都可以插電

2060都夠

你覺得邊間代理/品牌 售後服務最好？
我覺得係dell 既 premium plus

Apple

要加埋apple care + 先正

我屌呀唔扣錢？

行過好幾間
ASUS G15 AMD月尾先返貨
話唔定到時同G14一齊返貨

今日落黃金見到部 Swift SF313，我又唔覺個mon好差喎。

幾錢

佢無扣我錢.不過之前買個部機變左無貨

無問呀，5千幾囉。

遲D 會有靚mon 版A15
R9 +2060 100%sRGB
應該7月中
呢部會好過G14 唔考慮重量既話呢部好D

要有保養得dell 但dell gaming 好似冇乜
另外就露臉睇下max 15 果D
香港冇保 但可以寄
其實香港保都係幫你寄去整既姐

佢叫我重新俾billing address佢，你有無俾？

出貨先扣錢

想買asus rog g14 但香港retail 要15 16k
想amazon 但驚有意外

我早牌上黃金2樓先話有現貨
咁快賣撚哂？？

aero 15不了
M15幾時出同埋預幾錢先

主要係我唔太鍾意intel
我都想叫AMD YES呀教練

佢無叫我俾.佢叫我重新reset password.跟住落過order唔見左.要重新買過.

你未食屎狗都不如
自卑變自大 以為唔買大陸野就好有優越感
點知D咩美亞兜半個地球個盒全部made in Chinese

中國賺少左就得

thx巴打，再睇睇先！！！

題外話
Dell 台灣區官網係殘體字顯示地區為 中國台灣

damn shit!

頭先用左台灣區個害網再開地區轉換
又變返台灣
似乎DELL 係強國區官網先咁寫

個事send左張 信用卡結單（number打左格）

個時

Vivobook呢啲，如果輕度使用，預可以用到幾多年先打柴？
打算用5年有冇問題

難啲，宜家應該得MAC/XPS先頂到咁耐

同埋Window呢個系統，3年應該盡

文書notebook
3000-4000筆直係咪難啲
剩係係屋企用，想要大mon
可以睇下av更佳

決定集運買mech15 g3希望快d到

深水埗是但買

2號喺英森買左g14 尋日就送到

宜家英森仲有效率過美森

美國啱啱先reopen又整單黑鳩之亂

美國又有疫症，又有示威，美森應該短期都唔好買住

D黑鳩燒撚哂amazon d倉 laptop gg

日森話6月26號有G14灰色 R9 2060買
但係唔識睇有無燈

搶哂啦 早兩日先見有張哂Gucci袋

正常會寫明有AniMe Matrix

黃金有做緊13999

On9識唔識睇R9 2060，你13999係黃金買呢個Spec比我

啱啱到咗G14，執貨執到手軟，第一水算多貨

下晝/聽日會有Demo睇

收到
買啱就。。買

今晚出旺角
唔知旺電有無demo機睇

睇啱就Amazon Bestbuy

旺電真係唔知，今日都係派比訂咗啲客先，未講Demo幾時set up

有咩用後感?

鬼巴，請問呢部買唔買得過?
如果買，落場搵邊間買好。或者搵你開單得唔得，益自己友，都唔想益啲閪sales
Gigabyte AORUS 17G-KB
17.3″ 窄邊框 FHD 1920×1080 240Hz更新率 霧面液晶顯示螢幕
第十代Intel® Core™ i7-10875H (2.3GHz~5.1GHz) 八核心
2x 8GB DDR4 2933MHz
NVIDIA® GeForce RTX™ 2060 GDDR6 6GB 獨立顯示晶片
512GB M.2 PCI-E SSD

我係ASUS store 做，冇技嘉

你上黃金1樓搵gaminghk，專做gigabyte，理論上唔伏

鬼巴遲d香港係咪會出a15靚mon版

抵唔抵買 預個價會點開法？

高登1樓先啱
唔好去錯新高登

好，唔該鬼巴

收到風八成係，只有R9-2060配靚Mon，價真係未知

琴日問過2060 同2070 都無貨。。最好打去問左先

Budget 5000-6500
大作用主機玩
最多玩下瑪奇英雄傳之類嘅Online Game
慣咗手寫notes唔一定會帶返學
呢部係咪ok?

見呢部都係出咗兩年左右 但希望可以用返十年八年
我唔用都可以俾屋企人
而家用緊部Fujitsu雖然有整過都用咗八年
買機到而家前後計埋都可能用咗成萬
呢排每日又自動重開機 換過牛都只係變兩日先重開一次 整返都哂醫藥費唔想再整

用得耐就買返10th/4000

你嘅Budget 睇下Vivobook S14(文書+少少online game)/A15(Gaming/3A)

其實幾時先會有Ryzen 4代 + 2070以上
好想Amd yesyesyes但又唔係好想GPU淨係得2060

灰色 1660
1. keyboard手感好好
2. 一般使用(上網睇youtube)其實唔會太熱同太嘈 但打機果陣當把風扇轉得勁果陣都幾嘈 不過自己唔會玩d太高需求嘅game所以冇咩影嚮

尋晚玩得一陣 喺reddit見度有d step可以fine tune但未試

啱啱返工先拎到機，今晚玩下燈先

其實我有d驚果d凹位會積塵

一定會
冇燈都好啲，有燈就煩

藍天機

個價可能同外國比又差幾千
等又唔係唔等又好似唔甘心咁

話就話靚Mon，不過唔好咁高期望by我嘅同事

佢點出都係平價機，Mon唔會比好靚你，只會比之前靚啲啲

keyboard 的燈光, 平唔平均?

No

中上位會弱啲啲

邊間集運？

香港會有？

想問下巴打們覺得Surface Pro7點？

因為想買部機番學用，會成日帶住出街。

而Surface Pro7成部連火牛都唔過1.5kg。

而我心水係i7 256GB嘅version ，因為都會做少少media 野。

現時市面上輕薄型嘅notebook 又要做到少量media野嘅，係咪無乜選擇？

thanks~

你有冇需要用到佢tablet 嘅function?
冇嘅話Zenbook 14/XPS 13呢啲

Surface pro應該都handle 唔到你media嘅工作
你主要用咩Software? 畫圖定剪片/etc. ?

tablet function 唔係must

而media就圖像個類，photoshop 多。同埋都會同人present 啲野（我讀part time，有正職）。如果要剪片，我都會番去desktop 度做。

btw, 多謝你，我search下你講個兩部睇睇

Zenbook 14有MX250，都算有少少幫助，你可以剪下少少片，XPS冇，但襟用啲，靚仔啲

師兄似乎係行內人
講真呢部A15實在太重, 等G15網購大貨似乎比較現實
連埋火牛過6磅其實唔輕
外國仲有部RP-15講緊磅唔洗
但要等到8月
到時又可能出左其他
好尷尬

昨日終於摸左G15
好L膠

唔膠點逼人買M15

唔好買，我見fb都有

伏味濃

腦場有得試g14了嗎

我見未show出嚟

等第2批貨，會唔會有改善？

依家a15 係45%sRGB
靚mon 係比到100%咁解姐
聽講就同R7 2060同價
姐係13k 左右
預鬆D 就15k

黃金見到Acer Swift 用緊8代U，外型幾好，好似賣5千幾，抵唔抵屌？

一陣比部大陸既幻14你

8代仲要5k

G15係豐澤摸過，又真係keyboard同底蓋都係膠
同埋M15可以上到2070S+正常散熱+4K mon吸引好多

想問下，Thinkpad網上買定係落黃金買抵D？

咁難得睇到部啱心水

如果係Zenbook的話係咪最盡都係頂到3年左右又要換機？

Bns，同埋真係買既register咗member先，如果唔係佢us都收運費

thx 巴打

而家到貨既係有燈版，r9，2060maxq，白色？
知唔知幾錢🙇🏻‍♂️

G14 手感都好一般
拍埋落G15到 只係好少少
搞到兩部都冇哂性趣
睇埋M15再諗

大學優惠

部部其實差唔多，平機兩年左右，Zenbook呢啲中高機3,4年

當然之後理論上都會仲用到，但Window更新、入面又又越積越多其他嘢，部機就會Lag，同粒電都會耗損

而家嘅機唔同之前，以前啲機捱過三五七年都得，宜家

姐係以家啲Notebook係點都用唔長，係咪？
我想嚟緊買部可以用到5-6年先打柴嘅notebook

係
當然呢啲嘢好睇嗰個人嘅使用習慣，唔可以一概而論

5,6年應該要買Fujitsu、XPS呢啲先得

g14 對我嘅賣點就係輕易啲帶出街

巴打, 佢有一個型號隻SSD 係 "PCIEG 512GB+32GB M.2 SSD"
512GB+32GB係咩意思? 點解512又會再+32?
佢1TB個隻就無依D數字?
thanks again

各位巴打，咁我而家買ryzen5 4500u 同 ryzen5 3500u既機，壽命有無分別

請問各位巴打點睇呢部
Acer aspire a7

大約5/6000價位，值唔值得買？

但m15好似貴好多

4500u勁3500u約30-40%

壽命冇，不過效能差好遠，同埋3000系U真係垃圾，同埋早啲outdate

M15 大約 $15/6000起

未出香港行價，唔實

你見G14都賣咁貴，唔好太大期望

呢部我自己都用緊
只可以打低畫質大作game
散熱有小小差
其他都一般般

請問各位最近英森買notebook幾耐先收到？

有師兄2號買，10號到

今時今日香港賣既Fujitsu 垃圾來
日系機好少少 不過好多都冇us keyboard 同埋廢電
咪聽佢up 咩用到12個鐘

omg

Really? 我仲停留係Fujitsu好襟用嘅年代

其實我想搵輕便 又可以打下機 剪下片
g14 11k就有交易幾好
不過等緊gery色
好型仔

vivobook 4700u個部腦場係咪無賣？
尋日行左轉都見唔到有

Sold out

Sosad唔該鬼巴

其實佢個價錢4700+16gb ram有冇差唔多代替
呢部咁搶手

係囉真係搵黎搵去最多4500u+8gb ram

等緊ROG Zephyrus Duo 15
到底幾時先出

如果加多1000蚊
買部zenbook 會唔會建議啲？

唔該哂各位師兄

兩部完全唔同用途，你其實想買黎做咩

咁好似xps 15好d
只少俾到旗艦既感覺

之前試過佢第一部duo
個副mon 完全唔識用
仲諗住一邊睇教學 一邊練program

有睇#1 但想問一下 Best Buy g14係唔係入返產品編碼就有一年國際保養

入唔入其實都冇所謂，入咗穩陣啲, Myasus

想屌埋部XPS17，但啱啱先攞完部G14

2019年10月 出既 AH43 仲用緊 Ryzen 2300u 8gb ram 256ssd

我本身想買xps 17 4k
不過我太太話太大部 唯有買xps 15
等緊新信用卡拎迎新

i5u仲想打大作
唔好哇師兄

未扣

主要係文書用，同會拎黎睇吓片
唔會for打機既
如果畫質方面 acer aspire 會比較好？
唔該

畫質緊係Zenbook好啲啦，一部算高階文書機，一部入門gaming廢機

old news
依家代購連運埋單都係12k 左右
想買就快

未減都係啱啱好超過咗12k 少少

岀左貨

好難用？

要習慣佢啲functions，佢唔單止係second screen，仲整咗好多花臣

我只係想當佢係第二螢幕用

我都係筆直6000 主要都係駁翻大mon用嚟做下功課同睇片用
但Acer係咪預冇咁襟用

睇你點用姐
我依家部Acer V3-571g玩左成8年都未壞

呢部個配置又幾係幾抵買 想問下Acer Amazon買係咪得一年國際保養 唔覺有得延長保養

acer冇保

幾時出?得仲係date pending
唔通連個天都唔鐘意我

係咪有巴絲買左a15

即係咁我會比較常用去睇片 上d classes 播video多過 打機

屌啦星呢個display暗撚到 個panel又垃圾

聽曰先拎到件野 我已經好撚想退左佢

衰係個Mon到嘅A15

好lun sad

不過同價位都冇乜邊部個mon好過佢，部部都一撚樣咁垃圾(文書機例外)

外接Mon用住先啦，之後自己換panel

好，唔該師兄

如果想係dell us 網買嘢 係唔係要揾代購？

之前買過,可以寄集運

點解要快諗住等black friday

新手求指點
10k內，主要係想取代屋企部用左10年嘅枱機
會帶出街做文書野同睇片，打機最主要都係poe呢類多
大作會係主機玩，各巴打有咩好推介？

咁既價錢仲點俾個靚mon你..a15都算係咁啦嘛
買依啲機都係買個spec既啫,求奇整個膠殼堆晒啲零件落去,無設計造功可言

同埋都想輕d

呢部特價 港行好似算底， ryzen 5 3500u

Zenbook 15/Prestige 14

有張1650算打得下機，夠輕

我明 我真係明 但對我呢個light gamer黎講

上網 睇片消閒為主 個display咁7真係唔想用落去

個重量 外型我都收貨呢個價錢

主要係個色同埋光度

Prestige 14 有埋4k 好吸引
Zenbook 15嘅話可唔可以搵鬼巴買

Prestige 14貴過g14

Firmed，send咗張卡面俾佢之後就ok了
聽日送到

屌係喎，仲有G14
佢話少打機我都唔記得有G14

Zenbook 15我做嗰到個價唔靚，你上黃金一樓Wxxx問下，佢哋平啲

咁如果係G14呢

不過都唔該曬鬼巴

G14建議你上網買，如果你打機想好啲，不過你要預咗重啲，同叉電麻煩，不過你出街都可以PD頂住，PD就打唔到機

Zenbook都有4K mon，不過Prestige 14有tb3，叉電又行type C，你拎出街方便啲

好，收到
唔該曬鬼巴唔歉煩答我

有無ching成功上網買左g14又收左貨？有無咩大問題？個心1516買唔買好，買行貨又貴，定等下有無其他新機抵買？

行貨表示冇問題

缺點：
Keyboard 背光，中間弱啲
Mon出街都係唔夠光

Animal Matrix 多bug，不過冇光版唔關事

做工就同其他西風差唔多，但就少咗一種M15/S15嗰啲比到ROG嘅特色，同感覺仲係差啲差啲

有無人知swift 5既mx350版香港幾時會有，台灣好似岩岩出平時想夠輕帶出去處理文書，又想可以得閑打下機，mx250性價比好似唔高

G14 而家只出左一代 要改善等下代

唔洗等下代，第二水都改善個背光問題

而個spec 算唔算平？

G series 熱到你傻

你接受到熱同上一代嘅話，呢個價屌得落嘅

第2水幾時有呀？

呢個真係唔知

不過買黑色係冇問題，我都鼓勵啲客買黑

話月尾會到等多陣到你架啦

唔該巴打
A15應該唔考慮
不過我睇Vivobook S14 i7 8th或者i5 10th都係800 usd左右
如果同呢部比點睇?

呢部平差唔多100usd係平咗喺粒U度?
而且Vivobook好似冇特別提display card?

800 usd 買上代機，一樣價錢買到Vivobook S14 R7-4700U

Vivobook 係文書機冇獨立顯示卡，你條link係gaming notebook，其實你用途係咩？

相同硬件規格係咪呢部最平，有優惠券仲可以減300

主要文書上網+少少online game
但有啲fd慣咗用PC打機例如GTA 想一齊玩嘅話都可以用返中等setting玩

對 Vivobook S14 AMD有興趣嘅可以睇下

除CPU&MX GPU，其他一樣

你嘅Budget 有少少尷尬

你可以睇下Vivobook S14嘅gaming performance 嘅，如果間唔鐘打下GTA

YouTube Search Ryzen7 4700U Vega7，你睇吓接唔接受到，不過其他online game就冇乜大問題

如果唔係，你條link都得嘅

不過你要預咗Mon廢，重，續航力差

明白了 唔該晒巴打
真係有必要budget可以加嘅
當初係覺得如果要成萬買部notebook不如砌機好過

想問師兄佢係咪定左運送期先會過數？
其實我都唔知等唔等好，我而家手上買錯果部spec好似仲好過英森果部，又有d急用，師兄點睇? ux333fa-AB77

請問呢部畫cad可以嗎？

有位就砌機啦，6000幾Budget 應該有R5/16/512/1660S

認真，最多平平地加多部iPad 2019出街文書用

最好揀啲有獨立GPU嘅好啲，呢啲機文書+online game就冇問題

HP OMEN Laptop 15z -en000 (CUSTOMIZE & BUY)

呢部做緊幾錢呀，8000內有冇適合嘅選擇？

我上星期已經扣左信用卡
但佢未岀貨你已經cancel，應該扣左錢都會void返既 我覺得月尾先到佢係帶左頭盔，無理由耐到咁，我估下星期都到？

你係2D圖/3D?用咩software 多？

冇純粹因為G14 貨少
而且咁啱又有得平50usd 省返食個靚tea 都得嘛
等BF 都得既
但BF 好似都唔會平得多 新機黎講
當比個9折平左千幾蚊但你又等左4個幾月
然後等多半年時間又有新model 又好D 又好似唔上唔落咁

autocad最多

auto cad HPU 同CPU唔算大食
我做緊工程會有圖睇有圖畫
用緊公司機i5 4代 U系CPU
都順暢既
依家你8k budget 基本上任何intel 10 or amd 4000都冇問題

你可以睇下 GF63/65，8000左右就有交易

有1650/1660+16gb ram，理論上就autocad 冇乜問題嘅

我見vivobook s14 amd有ryzen 5同ryzen 7
分別大唔大

見讀Design/ 做設計啲人落嚟腦場問，都話文書機唔掂，要有GPU先順，2D圖例外

6c6t vs 8c8t

咁呢樣應該係
我畫2D 圖多

唔識電腦呀

文書唔大，不過R5得8gb ram

8gb onboard 應該預留左ram slot
好過上lpddr4 冇得換

其實都會畫3d sketchup但唔使ren圖都得
但個人唔太鍾意msi外形鍾意asus多d

有無巴打用緊razer blade 15？
望落幾靚仔，唔知實際用起上黎點

Razer 大伏，買M15/S15/GS66/Aero15 好過

ASUS嘅話。。。
Zenbook 15 1650MQ你會out budget，可以睇下網購A15/等G14 外國出1650 version(我見得台灣上咗)，8000鬆啲應該買到

黑色最高係1660ti？
我見英馬沒貨

香港黑色最高頂配R9/2060MQ，但白色最高得R7/2060MQ

唔同國家嘅配置、顏色會有唔同

可唔可以講下點樣伏法，想知多d
唔該巴打

散熱比同級差
得1個m.2 slot，新base model例外
香港保養閪

純粹為咗佢個樣嘅，勸你都係回頭是岸

如果香港買同amazon買 差4000蚊，香港買就有保養同差512GB ssd 同埋 1Tb sata.amazon買就冇.大家會點揀?宜家amazon買完又唔寄黎,係度等佢寄黎

幾多同幾多先
8000vs 12000
定26000vs 30000
如非asus 同dell 又易壞建議香港買

想問下ASUS A15同rog15定位分別係邊

可以參考d2d review

ROG除咗G14，部部都15，你想講邊部

用緊razer blade 15
自己用落又唔覺有咩問題,touch wood未體驗過佢地既保養
同spec黎講就一定係貴架啦仲要唔夠人地勁,不過我覺得有時買野自己鍾意同負擔到咪得,唔係下下講性價比,理得人點睇
我都係貪個樣同機身造工得閒又可以打下機先買,其他果d電競機既設計我真係接受唔到

d2d唔會特別踩razer，google user daily use review 會貼地啲，好多人都講咗點解唔買佢

謝分享

User review

總括嚟講

要性能、散熱、mon靚>❎ Razer
要做工，靚仔，MacBook replacement，返工，單調 > ✅

Sorzephyrus g15先岩
見tuf A15同佢好似有d似

G15: 輕薄，mon靚啲(compare with A15)，ROG入門

A15: asus 中階入門機，散熱對比下好啲啲，gaming performance 會好啲啲

硬件就差唔多，定位就兩個唔同level

G15>A15

個mon又唔差既
base model都有接近100% srgb
不過如果真係想買laptop黎單純打機同要講性價比既就睇返elukronics果D大件夾抵食啦

當然唔係獨自嚟睇，係對比同級S15/Aero15呢啲

14000 同18000.我都仲諗緊係唔係香港買好

Thx巴其實我本新已經買左部zenbook duo，諗住買多部用黎打機

有Ching 都想買Duo，你得閒可以分享吓個第二個Mon有咩用

我都係今日先收到機，遲d諗住走佬用，duo係俾我老婆讀書用，我自己買部打機同剪片用

HP Pavillion 15 4800H+1660Ti+8GB Ram+512GB SSD $899英鎊

買部ASUS ROG Zephyrus Duo 15咪得

G15 vs G14
1516緊
驚驚地HIDevolution呢間野伏

G14

G15

唔洗驚，一定伏，唔好博

max-15 同 mech-15 好難抉擇

揀rp-15好過 差唔多價多8gb ram同2060max p

Btw 好似多咗人揀eluktronics咁

Mech有大電 睇你有冇咁嘅需要

如果呢個月無咩新機出都應該會訂rp17

咁如果m15同g15比又如何？差幾千，不過m15就用intel

M15接近High-end model，僅次於S15/Duo，算rog半旗艦機

你當S15 = 三叔S20 Ultra，M15 = S20，G15 = A71，A15 = 再低級

S15 = iPhone 11 Pro，M15 = ip11，G15 = ip SE2

M15個殼、用料、mon、散熱、做工，各方面都好G15好多
冇得比

上面例子只係比喻，show 個level，唔好深究

其實g15要玩而家d game開到高效應該無問題？s15就一定唔諗，真係out筆，m15就有少少掙扎，平多少少就好

你玩咩多？同埋你G15想買2060/1660ti?

你可以YouTube 搵下1660ti / 2060 Max-Q嘅gaming 片睇下

2060Max-Q正常3A High/Ultra都有60fps嘅，Ubi嗰啲就要High/Medium

例如呢啲
2060MQ

1660ti

鬼巴 如果想上2070/2070S係咪rog strix scar 15唔錯 我見都係2200usd左右 定係等m15會抵玩d

訂咗部rp15有排先出貨

AMD 2IN1 等足半年毛都冇一條

睇完你呢個比喻對g15印象差晒
明明之前覺得換月r9+2060已經好正

始終G15係主打ROG入門，雖然每樣野都算「合格」，個死人散熱設計另計，但始終同佢啲兄弟係差啲

睇下你想要輕薄機拎出街多定放係屋企用+散熱好啲

vivobook s14 ryzen 7版邊度買好
官網個store得ryzen 5版
誠哥又冇

Call of duty, 生化危機果d

Youtube其實有做比較
你上去睇下先再判斷
其實各有所長
不過G15暫時無R9得R7

A15收到了 睇video個陣又覺得冇咩問題 ge 都接受到個色差

另外想問如果新機個wifi成日connect 下斷左1/2 點搞

尋日玩左陣部zenbook duo，如果拎黎做文書機或者學生用（唔打機）都幾好，個雙mon都可以玩幾多野，雖然下面個mon係細d，但拎黎切三個視窗都可以，下面放個字典，開個whatsapp同開個itunes聽歌，上面個mon就拎黎做野，美中不足就上面個mon無得touch，要pro版先有touch

update左driver未？

A15黎緊係唔係會出R9版
如果會嘅想知值唔值得等埋佢

Yes

鬼記 rog g14 個sleeve 有冇得單買？

鬼巴 打錯字

買嚟做咩？
你有14”nb?

bestbuy到左貨

Bestbuy冇送？
有冇mouse?

冇任何贈品

呢啲非賣品冇得散買

你要睇下fc/HKEPC有冇ching放出嚟

你可以去買舊MacBook Air嘅套，同事話啱用，你可以去度下

巴打 等你用後包膠

鬼巴有無睇過日森 G14（有森choice標誌）
我見佢話有灰色 R9 2060 賣20萬日元
但係26號先有貨
點睇

冇包膠
尋日自己將隻ssd換大 玩咗成晚

M15 香港有得買未啦？

月尾、7月頭

有冇link?

日本仔keyboard喎
唔係人人接受到

諗諗下減左50蚊又冇左

巴打訂咗幾耐

27/5訂

Thx

唉屌
睇完日式鍵盤有啲絕望
一定係日式鍵盤？

日本買就一定有

屌ASUS係咪戇尻

日本行貨應該係啦
上網搵到圖

真.日板

唔止asus，全部牌子都係

日式鍵盤有咩唔好?

我覺得密密麻麻好醜樣
同台仔D注音keyboard一樣
都係us簡簡單單最好睇

日本版係512gb ?

可能日本人用慣
不過日版用日式鍵盤都好合理

想知依加係咪唔推薦喺Amazon US買
本身部機壞咗想換G15
上Amazon睇見到有貨
會唔會送唔到過嚟

唔係唔推薦
只係建議揀返Sold by amazon，同埋要預冇咁快送到

想要散熱好d係邊部？

Scar 大部啲，散熱會好啲

*同spec嚟講

佢寫話sold by Happy Ranger and fulfilled by Amazon 得唔得？

同埋使唔使買埋win 10？定喺香港買？

eluktronics QC好唔好 襟唔襟用

Amazon 機唔洗買Win，支那買就要

唔該晒巴打

唔該巴打
睇中razer blade就預左無乜性價比
貪佢打得機黎又夠輕薄
但都見唔少話散熱好差
呢點要再斟酌下

謝巴打分享

acer swift3 amd 同 asus vivo s14 點簡好

兩部其實差唔多，睇你想要咩牌子同睇樣

都係咁上下個d野, 買個樣鍾意多d個個

其實差唔多價都係揀asus好啲
起碼ASUS保養同QC好過Acer

下 一路以為bestbuy 1660ti賣120hz

60hz refresh rate窄洗d wor

Eclipse Gray好睇過Moonlight White

係
尤其Keyboard backlighting 同Anime Matrix 都出啲

輾轉反側，英森部ux434終於到

成色好靚，好輕（一隻手都拎得起）

GBP計返HKD連運費等等，total大概$65xx-68xx

真 白色個隻backlight唔突出

8.5 gen intel i7我覺得都偏貴，雖然香港10th 都唔平

我見之前十代U I5 10210U/8GB RAM/ 256GB SSD都差唔多呢個價

雖然得八代U，但有16GB RAM，512GB SSD算係咁

GA401IU BS76
到底MOON係唔係120HZ

香港型號number冇BS76

但我睇newegg&amazon都寫120

睇晒成page都冇寫60/120

想請問睇model number分唔分到有冇anime matrix? 睇Amazon有幾個seller都無講有定無

可以得60HZ MOON

睇厚度
1.79cm (Regular); 1.99cm (AniMe Matrix™)

貴咁多

加紙黎
*7

oh thx

點解好似周圍都唔見vivobook s14 15有貨/賣

鬼巴有冇套推介？
買咗個macbook 13inch 套差少少先fit
嘥咗400

唔試下先？
你係買 舊MacBook Air 13?

全部都有燈？

G14既燈 除左浪費電 都冇乜用
你用緊個陣 又睇唔到機面
相信玩幾日都唔會開燈
呢個所謂賣點令咁多人入坑 電子垃圾!

係 啱啱長咗少少

主要showoff俾其他人(尤其女仔)睇
實際作用真係無乜

原本諗住post,俾你快左一步

Copy from Hkepc

結論 一係全線amd
一係 10875H, 10980HK

最近小弟想買部電腦 頭先爬左下文
Budget大約喺~10k左右
通常用嚟做文書 但不時會剪下片
打機只係會玩football manager 亦唔需要touch screen
部機想用至少5年嘅話請問咁多位巴絲打會有咩好選擇？
睇緊dell inspiron 15 5000 / inspiron 14 7000 / g3 15 / MacBook Pro 2020 16gb+256ssd
請問以上應該點揀或者有冇其他品牌介紹

Macbook pro 2020 16gb 512SSD

2.0GHz 4 核心處理器採用 Turbo Boost 技術加速運行至 3.8GHz
512GB 儲存空間
觸控欄及 Touch ID
2.0GHz 4 核心第 10 代 Intel Core i5 處理器
Turbo Boost 技術加速運行至 3.8GHz
Intel Iris Plus Graphics
16GB 3733MHz LPDDR4X 記憶體
512GB SSD 儲存¹
13 吋 Retina 顯示器採用原色調
精妙鍵盤
觸控欄及 Touch ID
四個 Thunderbolt 3 連接埠
HK$13,999

This

2020冇256ssd

Sor我錯 512ssd先啱
所以以上幾款都係以apple最好？

多謝巴打解答
因為小弟之前都係用開dell 所以想請問唔揀windows機原因？

如果接受到內顯，最好既notebook一定係macbook pro 13
無論耐用定係moon既色域都係頂級
除非唔想用macOS

另外 13inch內顯 正就係xps 13 4k
但貴
如果輕度打機剪片 可以諗下Asus G14

內顯應該無乜問題 我都只係玩FM
唔該哂巴打

其實點解xps咁貴 個價同部macbook咁上下

下個post放#1

賣樣，賣穩定，賣內涵，賣QC，賣保養

Window界MacBook - XPS

大家都是美國

想問家下係咪好小有得拆電既notebook賣
家下個部無得拆，長差住，而家差到20%已經無得再差

琴日打去問,部msi ge75 delay到7月頭先到

入左部aorus17g 2070 super版
日amazon prime 聽日送到（住東京）
再訂埋個2tb samsung evo plus
考慮緊換唔換埋ram
有無2933 ram推介？
兩條32 or 16都得

大家好，如果買黎只係想比個仔，小學生做網上練習，3000筆直左右，邊一部好呢？

我見amazon好多翻新機，係咪都唔好？
謝謝

本身應該8+8？

買返Samsung / Kingston 穩陣啲，東京應該都有得配

冇咁穩陣，
香港腦場都有，或者你都可以睇下下面個list，希望幫到你

2）
平價Notebook區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書/比小朋友粗用

i3 ：
Samsung Notebook3，Inspiron 5493/5593，Vostro 3490，AVITA LIBER

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

gigabye aorus 7 可以拆電
不過我覺得今時今日無謂執著依啲野啦

係吖 8+8
佢本身個條其實係3200
但好似10代H限制最高只可以到2933
自動降左
多謝巴打推介

冇啦, 我琴日打完之後都上官網
部ge75 i9 2070 super都改左期係7月頭

一定係武肺累事

想買部notebook，多數用嚟睇片，本身無打機習慣，只係第日可能會想打機都想買部會兼容到打機嘅機，最多都係玩LOL
有無咩介紹udget 8000蚊樓下
不過其實唔諗住網購，諗住等陣就出街買
因為琴日壞咗部desktop，唔想成日抬嚟枱去整個機，嬲嬲地買部notebook用好過

下 原來連袋都冇 等我仲滿心歡喜咁等貨到

想買部文書機用,見呢到推介VIVOBOOK,出左去百老睇見到有部ZENBOOK同VIVOBOOK同價,咁係咪ZENBOOK會好D?

係，Zenbook好啲

8000要打到機嘅nb有啲難喎，仲要for之後
淨Lol都得，但其他就難啲

砌返部機好過啦，還掂你之前都係

唔𠹌係掛，我都訂咗bestbuy諗住有個袋用
又要自己買

美馬亞石幾時先返g14呀

啱啱喺豐澤睇有部fa506做緊76xx
我去其他地方睇又無呢部，得a15做緊8xxx-9xxx
上網睇兩部好似同一部嚟，睇到我頭都大埋

A15 7600咁平
影嚟睇下可能啲spec唔同

我就係覺得好困惑點解同一部機個價差咁遠，我去另一間豐澤都無呢個價，但我又唔識睇啲配置
等陣影，行開咗

應該係呢款4600H+GTX1650

到時講下部機熱唔熱

係呢部
但依部好唔好，係咪同普通a15都係差唔多

普通A15係4800H+GTX1660Ti/RTX 2060

CPU同GPU都高一個grade

你呢部係A15最入門最平果款

唔該巴打買咗了

Aorus唔錯，個Keyboard ，睇15G review 凍過Scar 15，17G嘅表現應該仲好

我嗰到都冇返1650 model

最後日本買唔到2933既單條32ram
唯有用三叔兩條32 2666直上64算
聽日一齊送到搞定佢

有冇人A15買到返去有WiFi/ Bluetooth 連接問題？

今日有好幾個人反映有呢個問題

A15個WIFI好似虧虧地
上上下無啦啦會斷一斷再連返

我果部AMAZON買

好多人都話有問題搞到唔敢出手

係，呢個group都有好幾個有

如果想加多條ram 係咪應該出腦場搵? 係咪對岩mhz 買sodimm就岩用

係，睇返原本/部機support幾多，正常2666/2933
AMD就再高啲

要穩陣就買三叔/Kingston

最好8+8/16+16咁樣會好啲

想請教下鬼巴，華碩而家新出果部expertbook同xps比又如何？

鬼巴 知唔知m15/ scar 15 香港會咩價? 10875H+ 2070S
同aero 15/arous 15 同spec既話邊部散熱同做工會好d?

你指XPS13?

兩部其實差唔多，
不過XPS就多啲配置你揀，同10nm CPU，Dell保養就好啲啲，但偏貴

B9就賣大電，你可以用耐啲，行返14nm+++，又有USB-A

睇你要咩樣，同Budget (B9會平啲)
個人建議其實文書可以揀返B9/Zenbook，XPS13文書機黎講太貴，除非你揀15/17

睇中Kingston依條 2666 16gb 但唔知邊到買好

M15大約$17000 2070S(新版)，Scar應該都咁上下

散熱 Aorus 15G>Aero 15>M15

做工 M15>Aero15=Aorus 15G

唔洗拎出拎入/少拎出街就Aorus，成日拎出街就M15/Aero 15

個價錢只係大概，唔知確實係幾多，你可以預住咁多先

出去腦埸中央田、正都都有

似係realtek 8822ce 有問題多D

如果17k既話都平gigabyte果兩部3k 睇下到時咩價先

因為scar15我見b&h有得訂月尾2200usd
如果m15會再平d可能都係出m15

又一間賣AMD 4000H系貼牌Gaming NB,款似eluktronics rp-15,rp-17,都係公模機
15' series

17' series

17K係外國價，香港2070S應該要19000/20000左右

M15打機好過G15?

Yes，M15有好啲嘅GPU，2060 - 2070S，散熱都好好多

2k mon?

1080P 144HZ/1080P 240HZ/4K 60HZ

4k panel 用邊間廠

冇消息，睇啲Review 都冇提過
不過一定唔似Aero 用三叔

*友達 Sorry，原來Spec list有

我就係見兩個商場得一間豐澤有依款賣，睇到我r哂頭，初頭又唔知佢分咗兩個grade
啱啱見到你地話a15 wifi有問題咁大獲訂完都無未拎到貨

台灣AU 冇乜特別
點解唔係sharp

240hz係sharp

換wifi card

諗緊Asus 4700 同i3-10
差1500

參考返樓上cpu天梯圖 接唔接受到兩者差距

其實i3-10應該都勉強夠用，4700就輕鬆
不過i3仲要加ram錢

睇黎都係4700

m15大約幾時會出？
宜家仲等緊G14灰色頂配

Eclipse Gray

r7 1660ti版黎
我睇日森就話26號先有頂配灰色

日本KEYBOARD

睇到時台灣 / amazon(UK/US)會唔會跟住出

等吓喇

不幸既消息係 1650 個散熱比較差 少一兩條導管。

有試過呢個問題，後來都係用ethernet，同樣amazon買。

佢個list應該係計埋over all performance，包括時脈、穩定性、日常表現etc

不過其實文書機 i5之間比較係冇乜分別，文書i5用落粒粒差唔多，i5 vs i7/U vs H先有得比

個表都係參考下，兩粒U又唔係差得遠

終於到左
部機做工比我想像好好多
之前用MSI膠殼真係好無feel
不過佢個keyboard手感唔似青軸 比較似茶軸主偏青
但都係極好打個隻 以laptop計就更加係
一陣等埋ram同ssd到之後一砲過搞埋先開機test

咩spec

係架，gigatybe 造工真係冇得輸，以後我都只買佢

10875H 2070Super Max Q
本身16gb ram+512 nvme ssd
我自己買左2tb 970evo plus同埋轉左兩條單條32gb ram
無揀2080super max q第一係因為無貨 第二係其實上左會影響到既基本上都只係4k 其他game 2070 super maxq都搞得掂 但2080 都係推唔郁4k所以就算鳩數鳥

其實本身我對佢個樣外觀都一般
包括係youtube睇左好多片都覺得佢有少少樣衰
但實體個質感真係完全超出我預期

不過gigabyte 嘅QC相比asus係差啲，好多人啲port係對唔準，唔知Aorus有冇，大多係Aero

雖然QC有MSI墊底

check左check我個部無
不過我都覺得佢保固個part做得好似一般
呢方面都係dell好
aorus得兩年 電池一年
好似話購買後兩個月內可以俾錢加多年

不過我都開左蓋 分分鐘即刻無左保
雖然我見佢無痴貼紙

唔會嘅，通常有貼紙，但你開咗先冇

佢冇貼嘅話，safe

得1.8kg
睇睇有無review先好入手

承你貴言
不過gigabyte真係好得意
佢部機只送一樣野
就係ssd thermal pad
但保固個度又寫話拆機會無保養
即係其實想用家點

貼落desktop ssd到

唔明乜野port 對唔準？？可以講解下嗎？
利申：電腦白痴

買咗mech 15 希望安全到香港

請問火牛電線果啲應該點買

幾多錢買呀

29萬yen 唔知點解做緊10000yen特價

頂我發現都係有貼
算數
佢係咪真係預有人會覺得512gb夠用然後唔會再加
佢自己又唔出多gb數版本
是咪玩野

兩面啲usb、電源etc. 嘅位

仲以為得msi會有貼紙，原來gigabyte 都有

有 屌啦星冇啦啦會斷撚左 雖然唔頻密

你係咪都係 重插/重新下載驅動都冇用？
因為似係兼容/軟件問題

我未重新下載/重插

暫時未係好嚴重

有啲客試過晒都係咁，打打下rank斷網嗰啲
輕度到嚴重都有，有啲直頭插Lan算

17吋，XTREME 200,300好似都買得過

呢樣真係好趕客 如果咁 又要平真係早知買swfit 3/5算鳩數

深水埗買

Mon又咁，網又咁

Wifi個度有冇辦法解決？

記得買返啱插+WiFi 6(AX)

雖然唔知換卡解唔解決得到

So far未有，門市我哋試過晒，聽日張WiFi 卡到咗再試埋呢個方法

唔好買nodata/XPG就得

full HD呃人做2k

1920x1080 = 2K
全新定義？

HP - Pavilion x360 2-in-1 14" Touch-Screen Laptop - i5-1035G1 - 8GB Ram - 256GB SSD sale US$600@bestbuy

989

990

991

992

993

994

995

996

997

998

999

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (29)，新手請睇下#1